# Лабораторна робота №8.1 & №8.2 - Основи документування коду та проекту


## Мета

Навчитися працювати з Doxyfile, навчитися правильно оформляти звіти про роботу

## 1 Вимоги

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:  
- Москаль Кирило Артемович;
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Додати можливість створювати документацію к программі за допомогою Doxyfile. Doxyfile повинен бути автоматизован за допомогою makefile.
- Розробити повноцінний звіти для лабораторної роботи “Функції”, що присвячена функціям
у двох форматів (+їх репрезентація у PDF форматі):
• Markdown.
• doc формат, згідно ДСТУ.


### 1.3 Задача
- У ході виконання команди make doxygen , в директорії dist повинна з’явитися директорія html.
  Зміст цієї директорії не повинен понрапити до системи контроля версіями;
- Як і у попередніх роботах, зміст директорії dist не повинен бути зафіксовано у системі
  контролю версіями;
- Файл main.c повинен бути скопійований з лабораторної роботи “Функції”. В файл повинно
  бути додано doxygen документацію.
- У дирректорії doc повинні знаходитись відповідні звіти до программи.


## Пошагові дії, які призвели до необхідного результата
> - створив директорію lab08
> - Створив директорії src, doc;
> - Скопіював файли Makefile (lab08/Makefile), main.c (lab08/src/main.c);
> - Створив Doxyfile;

> - код main
```
int main()
{
	int number[10] = { 4, 8, 1, 3, 12, 10, 6, 2, 7, 11 };
	int answer = compare(number);
	int a = 72, b = 20; // вводим изначальные переменные
	// направляем переменные в циклы
	_1for(a, b);
	_2while(a, b);
	_3dowhile(a, b);
}
```

> - Створюэмо функцію для підрахунку чисел, які більше за числа праворуч и ліворуч.
```
int compare(int *number)
{
	int count = 0;
	for (int i = 1; i < 10; i++) {
		if (number[i] > number[i - 1] && number[i] > number[i + 1])
			count++;
	}
	return count;
}
```

> - Створуємо функцію для for(), while(), do_while()
```
void _1for(int c, int d) // алгоритм Евклида сделанный при помощи оператора for
{
	for (int i = 1; i > 0;) {
		if (c != 0 && d != 0) {
			if (c > d) {
				c = c % d;
			} else
				d = d % c;
		} else
			break;
	}
	nod1 = d + c;
}

void _2while(int c, int d) // алгоритм Евклида сделанный при помощи оператора while
{
	while (1) {
		if (c != 0 && d != 0) {
			if (c > d) {
				c = c % d;
			} else
				d = d % c;
		} else
			break;
	}
	nod2 = d + c;
}

void _3dowhile(int c, int d) // алгоритм Евклида сделанный при помощи оператора do whole
{
	do {
		if (c != 0 && d != 0) {
			if (c > d) {
				c = c % d;
			} else
				d = d % c;
		} else
			break;
	} while (1);
	nod3 = d + c;
}

```
## Посилання на створений gitlab аккаунт:
-Gitlab "https://gitlab.com/Marapbl4"

## Висновок
На цій лабораторній работі я навчився працювати з Doxyfile та правильно оформляти звіти

